# Despliegue

1. Ejecute el script para crear la base de datos con sus procedimientos

2. Para ejecutar en local cambie las variables de entorno en el archivo appsettings.Development.json

3. Ejecutar el comando para construir la imagen
   
   ```bash
    docker build -f ./encuesta.webapi/Dockerfile -t registry.gitlab.com/fabianmarceli84/encuesta.webapi .
   ```

4. Subir la imagen al Container Registry de GitLab
   
   ```bash
   docker push registry.gitlab.com/fabianmarceli84/encuesta.webapi
   ```

5. Verificar que el archivo docker-compose este en el servidor

6. El archivo docker-compose debe estar para descargar la imagen. Comentar las siguientes lineas.
   
   ```yaml
       build:
         context: .
         dockerfile: encuesta.webapi/Dockerfile
   ```

7. Tener en cuenta lo siguiente:
   
   - Si es la primera vez que se va a desplegar el contenedor. Es decir no existe la imagen en el servidor. Ejectuar los siguientes comandos
   
   ```bash
   docker-compose pull & docker-compose up -d
   ```
   
   - Si la imagen ya existe en el servidor, pero el contenedor ha estado detenido y solo se va a volver a desplegar. Ejecutar el siguiente comando
   
   ```bash
   docker-compose up -d
   ```
   
   - Si se va a descargar una actualización del contenedor. Ejecutar los siguientes comandos
   
   ```bash
   docker-compose stop && docker-compose rm -f && docker-compose pull && docker-compose up -d
   ```
